非洲官員說中國避孕套太細 網民：辱華，斷交！

非洲官員說中國避孕套太細 網民：辱華，斷交！

強國網民的心，真的這麼硊弱？津巴布韋衛生部長David Parirenyatwa稱，當地愛滋病、性病問題嚴峻，使用安全套是最有效的方法，可是，他表示大部份由中國進口的安全套「尺碼太細」，完全不合用。有強國的網民稱這番言論是「辱華」、「挑釁」，網上大罵，更稱要「強烈譴責」，甚至「必須斷交」。

David Parirenyatwa日前公佈當地計劃成立對抗愛滋病、性病的新項目，他表示去年當地安全套銷量達1億個，平均每名男性購買33個，可是，他卻稱目前當地的安全套大部份都是由中國進口，不少男性都投訴這些安全套太小，不合用。他更向內地的企業自行製造年輕人喜愛的安全套，稱應是一筆大生意。
這則報道傳到內地，即時引發網民起哄：「津巴布韋辱華！」不少網民都說冿巴布韋的言論，是「國家級人身攻擊」，「有損我大國形象」，「這種的行為必須強烈譴責」，甚至有網民稱「這種國家必須斷交」。可是，有網民卻稱內地的民眾都不愛用國貨，那有資格罵別人：「中國市場的高級安全套基本都是日本、美國、泰國生產的！」
觀察者網

笑你細JJ啊

中國市場的高級安全套基本都是日本、美國、泰國生產的
咁仲衰 啫係全世界都知你地細J

支那人

中國有啲套真係零彈性
52就真係52

好似之前有個表，香港人比支那長少少，比日韓都長啲，以亞洲同樣人種嚟講算霸主 不過黑人全球最長的確又係事實